交通幾近癱瘓政府拒宣佈停工 林鄭：互諒互讓更適合香港情況

經過「怪物級」超強颱風山竹洗禮，港九各區到處滿目瘡痍，多條主要馬路、幹線佈滿被強風吹倒的大樹、垃圾等，無奈政府並未帶頭讓公務員放假，今日只停課、不停工，廣大打工仔今晨仍要趕上班。行政長官林鄭月娥表示，在颱風前的防備工作做得十分足夠，形容「暢有成效」，對於被指政府拒絕宣佈停工，林鄭月娥僅指：「咁嘅情形之下，互諒互讓更加適合香港情況。」呼籲僱主以體諒的態度，僱員在今日因交通問題而遲到或缺勤的問題。

林鄭月娥表示，颱風「山竹」懸掛了10小時，造成相當大損害，但形容為「安然度過」，她表示早前宣佈會進行的「防備、應變和善後」工作，其中防備工作她認為做得足夠，如提早啟動臨時庇護中心，同時提早疏散居於低窪地區市民，形容防備工作「暢有成效」。

她表示昨日有過萬人員無休假，如紀律部隊和民安隊等協助應變工作。對守崗位的公職人員表示感謝，相信廣大市民會有相同感覺。林鄭月娥表示會馬上進入善後工作，希望令城市盡快回復正常，對於今日交通混亂，林鄭月娥指早已知道會有這個情況出現，所以昨日下午時已宣佈所有學校停課，而公務員內部亦發通告，如因交通工具問題，只需致電上司就可，因今次情況特殊，呼籲僱主以體諒態度安排僱員上班。

保安局局長李家超表示，「山竹」錄得1500宗塌樹報告，遠超去年「天鴿」2倍，9宗嚴重水浸，較「天鴿」高1倍。共有394人受傷，是「天鴿」的3.5倍。此外，約有600多條道路仍然有障礙物未清除，170交通燈等候維修，未來會加緊工作希望盡快開通道路。

支持特首去同大圍站市民講

越亂越好
曲線想揾籍口出解放軍
未立23條丫嗱

你條廢物
唔同個風講 互諒互讓？
叫佢唔好吹跌啲樹呀 招牌呀

真係想斬撚死呢條仆街

政府被大力抽插更適合

屌你老母

呢條死老太婆

多謝林鄭咁體諒廣大打工仔

對於今日交通混亂，林鄭月娥指早已知道會有這個情況出現，所以昨日下午時已宣佈所有學校停課

互諒互讓：即係 你哋食自己啦

屌你老母我寧願佢收皮唔講任何野。
大圍站班巿民睇到條賤種講啲風涼話，
真係會嬲到心臟病發想斬開幾碌去餵狗

有人辦張宇人你睇
仲相信互諒互讓

好叻豬

林奠你快d死la

打工仔唔撚喺人屌你老母

而家行入大圍/ 大埔墟站講多次呢句野又行得返出黎我支持你終生做特首

個閪樣

唔係因為教協講野佢會諗到要停課？

仆街啦政府

直頭係畜生奴才，一日唔死都要返工，無車+路爛都要行返office ,屌

解放軍喎
睇下上次澳門天鴿救災佢地咩質素就知

食屎啦